
[TOC]

## 文档更新记录

| 版本		| 更新时间	| 更新人	| 更新内容	|
| :--------	| :--------	| :-------	| :---------	|
| V0.1		| 2015-07-24	| 张阳		| 启动版本、规划文档结构、撰写sdboot部分	|
| V0.2		| 2015-07-25	| 张阳		| 修订1.2小节C启动部分	|

总的来说，启动分为3步，即：sdboot、uboot和linux启动，本文档跟踪整个过程。另外，由于在不同环节启动系统时有些细节不太一样，为了明确，我们分为RTL环境、FPGA环境和开发板环境启动系统等三章分别展开讨论。

## 1. 在RTL环境启动系统

### 1.1 sdboot部分

**sdboot是系统启动最早执行的代码，此时整个SoC中几乎所有模块都尚未初始化，因此需要按需将每个硬件模块逐一初始化。**

具体来说：

- 初始化CPU，手动关闭第二个核心（龙芯GS264E是双核配置，启动默认两核均打开，所以需要手动关闭1个核，否则后续访问I/O的代码可能由于FIFO读取2次而出错）；
- 使能电源域并配置时钟，这一步保证APLL、MPLL和DPLL正确配置，从而给CPU供给800MHz时钟、给总线供给400MHz时钟，给DDR模块供给400MHz时钟；
- （RTL环境可选）初始化Uart，手工配置uart模块的时钟分频比，匹配波特率，并发送部分字符确认系统与外界正确通信，便于后续调试输出；
- 配置DDR模块，完成对DDR时序、DDR颗粒信息、datatraining以及remap的过程，使得DDR可以开始正常读写；
- 调用sd2ddr()函数，该函数首先配置SD卡模块，使得其可以开始单线高频传输（时钟已经在第二步修改，这里需要按照修改后的总线时钟MPLL重新配置SD模块）；然后按照写死的源、目标地址开始SD->DDR颗粒的数据搬运；
- （RTL环境可选）打开cache，并配置MMU模块；
- 跳转到DDR指定的位置，开始第二阶段启动过程（C启动部分）。

### 1.2 C启动部分

在这个阶段我们有两种选择，其一是选择我们自行设计的简单测试程序，而不再进一步启动Linux系统；其二是选择uboot，在使用uboot时我们既可以选择进一步启动Linux系统，也可以通过扩展uboot的功能，实现更为复杂的应用测试。

#### 1.2.1 使用简单启动并开展简单测试

我们选择LCDC_TEST_V87.tgz工程（后改为SimpleTest/ 工程）作为示例，通过修改该工程，可以实现最简单测试程序在RTL环境下的运行，流程如下：

- 首先，sramboot.s文件被my.ld指定连接到输出bin文件的头部位置，这段代码可以完成对main这个符号位置的跳转（其他初始化其实在SDboot部分就已经完成，这里不用重新做）；
- main这个符号定义在SRC/main.c中，进入C入口函数后，就可以调用其他C文件中定义的函数了；
- 在SRC/ 目录下新增简单的testSimple.c文件，在其中完成部分定点、浮点、访存等运算，并完成测试；
- 将basicmath应用移植到SRC/目录下，并通过函数传参实现其运行控制。

#### 1.2.2 启动uboot

....

### 1.3 linux启动部分

....

## 2. 在FPGA环境启动系统

....

## 3. 在开发板环境启动系统


